讀top up degree 好定讀另一科Asso

今年23歲，讀完科唔太有興趣既Higher Diploma 之後做左幾年野，想拎番個學位，但同時想轉行
到底應該讀番Higher diploma 個科既Top up degree（英國啲野雞大學）再駁上有興趣個科既Master（本地）
還是直接轉讀有興趣個科既Asso (本地)，再駁佢個科既Top up degree?
求指救

砍掉重練

degree點都係degree，master點都係master，master＞degree

但係呢科Degree 駁上去都有難度，一個理，一個文

咁你去開post問下有冇非個科既undergrad入到去既例子

推

23歲 駁唔到8大 出黎做野啦 唔好再逃避

已經做左幾年野，想拎番個學位姐

一係讀個牌一係拎學位

其實如果要讀上master，個成績就絕對唔可以差，如果你繼續讀你唔鐘意嘅科，因為本身缺乏動力，成績可唔可以考上master都係個問題。

我建議係讀你鐘意嘅科，即使要由high dip讀起，你鐘意讀個科，肯用心讀，先可以有成就出黎。
你宜家23歲，如果今年冇報名入讀相關嘅科目，要等到下年入學，再加上4年讀書時間，你畢業時就係28歲，周圍d同學都比你後生幾歲，可能會比到d壓力你，但係其實好似你咁樣嘅人大學都唔至於話好罕有，因為我見電視上同埋鄰居都有人28歲仲讀緊大學。

總之，如果你確定左你真係鐘意某個科目，就放心去讀啦，唔好因為以前張high dip證書限制左自己嘅選擇。同時希望你講有鐘意嘅科目，唔係3分鐘熱度，工作左幾年你應該逐漸認清自己啦，如果你曾經不求回報主動係落班時間去主動接觸你所講嘅科目，咁樣就應該代表你係真正鐘意呢一科。

巴打好有心打咁大篇 多謝你既鼓勵！ 最後我係揀左自己想讀個科既Offer , 希望讀得順順利利

升學主義

哈哈，唔洗客氣，順帶一提，我係絲打

洗唔洗考牌？

多謝絲打

唔考都可以做呢行，但考左同有個相關Degree 會好好多

返工啦

Top up!

唔好諗咩興趣啦 係香港唔會講到興趣
讀個degree啦
利申黎緊都會讀top up degree

其實有啲係我地眼中top up degree嘅英國野雞大學有啲係英國當地某啲排名榜排名都唔差或者都幾受學生歡迎
另外，有啲人喺哩邊讀完個top up，喺嗰邊搵長工都冇問題

點解人地讀書要話人逃避？

講興趣無問題囉
有心讀 咩都讀得啦
講真 如果唔係入ibank
學位個個差唔多咋嘛

如果係會計就真係唔好讀

讀得成書洗乜搞咁多?
就係逃避面對自己無能力既事實

讀書為興趣唔係逃避既
但樓主為搵食 但又入唔到八大
你覺得佢讀完做到咩